npm install -g typescript
	si existe problemas instalar con sudo

instalación de los ultimos paquetes
	npm install -g npm@lastest

limpiar la cache
	npm cache clean --force

desactivar la auditoria
	npm set audit false

angular cli, generara proyectos en angular
	npm unistall -g angular-cli
	npm uninstall -g @angular/cli
	npm cache clean --force
	npm install -g @angular/cli@latest	*
	npm install -g @angular/cli
	
Crear un proyecto en angular
	ng new nombre_proyectonp

ejecutar angular
	ng serve
	
crear componentes
	ng g component components/peliculas
	ng g c components/peliculas --no-spec
	
Agregar bootstrap con popper
	npm install bootstrap jquery popper.js	
	
line 24 en angular.json
 en style
 	"../node_modules/bootstrap/dist/css/bootstrap.min.css"
 	 		
	"../node_modules/jquery/dist/jquery.min.js",
        "../node_modules/popper.js/dist/popper.min.js",
        "../node_modules/bootstrap/dist/js/bootstrap.min.js"
        
Generar modelos
	ng g cl models/empleado

Servicio web
	en el .ts del componente
		import {HttpClient} from '@angular/common/http';
		
	appModude
		import {HttpClientModule} from '@angular/common/http';
		
servicios
	sirven para consumir informacion que esté disponible en todo el sitio web
	ng g s servicio
	




















        
	ng g cl models/empleado


